FB no stake 醫學生：仲有六十日考醫科畢業試，話你知執業試難唔難。

【 仲有六十日考醫科畢業試，話你知執業試難唔難。 】

要做醫生，而唔醫死一個人，本身就唔係一件易事。考試黎講，你只需要答啱60%嘅問題，始終叫做可以低空飛過，合格。同學間有時講笑，「其實就算畢到業，我地出黎做嘢可以有40%係唔識架喎，LOL」

咁睇，好難咩？唔合理咩？要求太高咩？識得60%嘅嘢都做唔到，要求拆除門檻嘅人，又係咩水平？

我琴日先同師弟妹分享，醫科，絕對唔係要我地乜都全部識哂，只係要識所謂嘅”Bread and butter”, “things you can't afford to miss”，做一個”reasonably safe”嘅醫生，呢啲都係教授係考試中展現出黎嘅要求。

免試執業，就係連呢bread and butter嘅60%門檻，都唔再需要達到。

琴日上堂睇左六個症，有兩個中國人，咁啱一樣係喺深圳河以北，睇唔同醫院睇左好幾年，遍尋良方不果，慕名黎到瑪麗醫院，先發現身上嘅癌症，原來遲左幾年發現。又有太多例子，如病人係中國醫院，類固醇亂打一通，睇到我地成組學生一頭霧水。

好多人同你講中國而家點進步，講就隨口噏都得，現實就係每日都無數中國人跨越深圳河落黎，就係因為中國嘅醫療系統水準。身處其中就知，現實係呃唔到人。
—
關於免試執業，諗左好耐同大家分享咩。

我可以寫中國VS外國醫生合格率，可以講港英年代嘅英聯邦互認制度，可以講醫生其實不缺係公私營失衡，可以講政府一邊話唔夠醫生一邊凍薪本地醫護同撤回醫學院撥款。理據在我地一邊，要講我打一萬字都講唔完。

但或者我只係想同大家分享下我嘅感受，一個仲有六十幾日就考執業試嘅本地醫科生嘅感受。

往年考最後畢業試前，會有一至兩個月放假Study Break比我地溫習。今年，疫情之下，教學嚴重延期，教學節數大幅縮短，而Study Break，都縮短到得返十二日。十二日內，我地要溫哂內、外、婦、兒、骨、精神、家庭醫學各科，再係一星期內每日考試考哂咁多科。而儘管我地一班學生每日叫苦連天，我地港大醫學院嘅教授，一早已經斬釘截鐵，講明畢業試嘅形式、難度、門檻、要求，完全唔會因而改變，”we have to uphold the standards of HKU MBBS graduates.”

儘管我地呢班學生慘成受害者，我地亦知冇得怨。

癌症唔會因為我地上少左堂，而對我地嘅病人仁慈，我地要識嘅、要做、要達到嘅水平，始終要做到。讀左六年，就知道要錯手害死一個病人，太易太易。你可以因為政治動機拆除醫生黎香港執業嘅門檻，但你不能拆除醫生要係疾病手上救返病人嘅能力門檻。免試執業，贏左一班暨南大學醫生返黎，輸左香港嘅醫療質素，輸左香港人嘅健康性命，值得咩？

—

現時執業試試題嘅設定，難度其實訂於與我地嘅本地學生考試相若，琴日走去做左醫委會嘅樣本試題，我有信心我身邊嘅同學都可以有合格分數。考試內容中，固然有少少奇難雜症嘅題目，用於識別最好成績，攞Distinction嘅考生。但絕大部份，足夠比你合格嘅，都係常見病例、或者稍為冇咁常見但嚴重緊急，一定要識嘅嘢。

（有啲醫學知識，想知嘅，樣本試題啲Topic如下：Endocarditis, adrenal insufficiency, pancreatitis for med; hernia, TURP for surg; colles fracture, hip AVN for ortho, cerebral palsy, wilms tumor for paed; stage of change, schizophrenia for psy; anti-D prophylaxis, fetal growth assessment for OG）

本地醫學院考生畢業率係超過九成五。

而執業試專業知識部份為例，英美澳等地考生考執業試，合格率亦約41-61%。中國考生？16%。

你覺得考試太難，都算，但連調整考試形式同難度都唔諗就話免試，再望下上面啲數字，就明點解林鄭政府要執意咁做。

—

最後，希望大家記得，香港仍然有一班本地醫護，努力去守護香港嘅醫療門檻，儘管有班人不斷想破壞呢個制度。為此，我亦係時候擱筆，溫書。

—
仲有，趁醫護過去一年忙住應對疫情，本身已經壓力爆煲、心力俱疲嘅時候先黎強推呢啲嘢，真係極陰毒，LOL。

#免試執業後患無窮
#堅持把關絕不免試
#反對免試執業

#認同請share
#或者一人一Po

Source ：

push

得16%咁恐怖
遲啲會唔會割盲腸變咗割丁

Endocarditis, adrenal insufficiency, pancreatitis for med; hernia, TURP for surg; colles fracture, hip AVN for ortho, cerebral palsy, wilms tumor for paed; stage of change, schizophrenia for psy; anti-D prophylaxis, fetal growth assessment for OG

除左wilms tumour 好似有小小深之外
其他你唔識你都係唔好做醫生害人啦

達一堆行內野出黎做咩9

香港嘅醫生真係好撚勁
個試咁難考都有九成半合格

唔緊要啦

到時香港人走晒

得返啲藍絲嚮到

黃綠醫生害嘅咪又係新香港人

This is karma

其實真係唔係個個好似呢2條片嘅大陸醫生咁

你睇下香港入醫科係咩人先
全部狀元黎
以往Alevel 幾支A 入去既點會唔勁

本身個堆公開試精英入哂去讀

又好難唔勁

亦都聽過有小同讀到要轉科

免試執業真係好恐怖
要香港人死又多咗樣方法
作為走唔到嘅香港窮人留響度真係等死

物理鳳凰都讀到要轉系啦

其實成篇野都唔係好行內，正常普通人都睇得明。文中個啲行內啲既野只係比你有興趣參考

有幾難明都唔係講到話好完全專業咁

其實skip左堆睇唔明嘅專業名詞之後，篇野唔難明。

公開試成績同能力無關，醒下

留喺香港注定要俾港共強姦

違反國安法
拉

將來只能看畢業自哪一間大學 港大 中大 英國

如果係武漢....就自己諗 生死在乎一念間

你睇下身邊幾多醫生，當年有罷工，敢出聲？當年罷完工，受到咩待遇，仲係唔係公立醫院度做？身邊識太多自私醫生，個個淨係話黃但乜都冇做過，根本搞成咁係共孽

移民囉，去英國做個junior doctor, 人工扣完稅都可能有25K 港紙一個月夠你生活既

講真一句到，除左大手術仲講D技巧外，基本醫生應該係第一個俾AI打謝嘅OverPriced偽專業囉！！！

而就算手術，根本隨住科技講真隨時請個Technician已足夠！！

到今日仲未達到，到尾都不過圍內保護主義囉！！！

自己文盲唔駛咁大聲嘅

你可以因為政治動機拆除醫生黎香港執業嘅門檻，但你不能拆除醫生要係疾病手上救返病人嘅能力門檻。

你錯啦，中國就係政治行頭，唔好咁天真

25K咁好?
人地日本東京大學醫科畢業的新手
月領30萬日元(稅前)

紅色國家一向都係咁

其實難度一樣但係marking唔同
Lmchk係六成合格但會答錯倒扣0.5
同一份卷答哂冇漏空既要72%岩先過倒

好似係

但日本做醫生升得好快，十年後個人工好似可以拍得住香港，但我冇research過唔肯定唔亂評論。

根本大部分醫生，我係講大部分，一直出緊政府的高薪，一直享受緊醫生霸權（冇醫藥分家，唔容許下放輕症病人俾護士睇），到依家損害到自己利益喇，就嘈呢樣嘈果樣，講真，預撚左啦，之前賺夠果d, 係時候還喇

其實一般就是1500至2000萬日元年薪
呢個價要交差唔多一半既稅
其實好窮

出現了

自己睇咩價碼

準繩度視乎紅包

lm

醫科試真係純記憶力比賽

你話去到做手術 呢d 其實係好後期先開始學

見有負皮，我就偏屌深D！！！

請問絕大部每日睇症有幾多奇難雜症有幾多大病，那埋尤其街邊醫生唔係日日賣Panadol同馬尿昆錢？？有幾多成世每日不過DatabaseQ&A開藥？？？

仲未講回西後CU出埋成乍蚑種FairPass醫生囉(我眼見過當年好多靠HighLevel入嘅Med英文係Band1嘅F3都冇！！)，一早有斷錯病開錯藥case啦！！

讀得香港醫科全部精英中嘅精英
無論IB AL DSE SATAP 要求都係要最top

笑能死人！！！

你查下當年回西前CU用PAS遮住班中中蚑有幾多！！！

唉. 我唔知以後有冇

大陸醫生撈得掂會黎香港？
what a joke
大陸有錢人多多聲. 技術好根本唔需要黎香港

最終黎歌只會係一大堆殘次品

你係咪話Bread and butter係行內野

嗰堆字人地都寫明考試topic有興趣可以自己睇 你仲想點

Push

私家都有得睇
公家呢自救多福
而且要自己出去掛牌要喺公家做5年
去公家一定有機會遇到...

推

做到一半同你講要加錢,唔加就唔做

其實講到尾都係政府唔夠錢
佢大量引入國內醫生理論上可以減輕香港醫療成本，但最後輸既係香港人既健康，大家會選擇錢定健康？

佢句野意思係即使降低門檻，醫生要應付既野都一樣係咁難
你理解錯左

扣埋稅邊有25K

世界上有無一種行業係唔會比連登仔屌

無錢無健康

唔係政府冇錢
冇錢唔減公務員人工
問題係引入國內醫生係避免好似之前醫護罷工咁
揸住香港春袋

讀書普普通通或者中上嘅可以係靠勤力／識玩＂考試＂呢個遊戲，但去到頂尖成績嘅人一定有返咁上下聰明。 醒吓

今年LMCHK 開始冇左 negative marking

咁唔温都好易過
番黎做星球人

舊年建制報仇，CUT兩大醫學院撥款
今年就引入大陸醫生
慌你唔死

鴨，留返俾你屌囉！！

閱讀理解唔合格？

「（有啲醫學知識，想知嘅，樣本試題啲Topic如下：Endocarditis, adrenal insufficiency, pancreatitis for med; hernia, TURP for surg; colles fracture, hip AVN for ortho, cerebral palsy, wilms tumor for paed; stage of change, schizophrenia for psy; anti-D prophylaxis, fetal growth assessment for OG）」

人哋咪講咗想知先睇

你無興趣咪skip咗佢

睪丸醫生

淨係醫返公務員同新香港人就得

係呀啱呀, 香港醫生咁撚勁點解又要反對統一個執業試, 即係同海外醫科畢業生一齊考同一個試？你哋香港醫科畢業生精英中嘅精英黎架嘛, 畢業試九成半合格呀嘛, 所以即使統一考試你哋都一定有咁高pass rate㗎喎, 屌打班海歸啦, 怕乜啫

話說大陸一個政府醫生好似都係得幾千人工 高級少少都唔會過萬 仲要間醫院爆到仆街

標準試真係底線嚟

不過聽講好多同雜種一樣，人工萬零蚊但幾間一線大屋，仔女同樣那埋英美澳加升學喎！！

霸撚曬啲嘢嚟做又叫加人工神撚早醫藥分家，傷風感冒比護士分流好撚過啦

你幾時見過香港政府會減公務員人工

所以咪話政府唔係冇錢囉

而家唔係本地醫生怕個執業試，係怕有唔合資格既蚑那種醫生唔使考試都可以黎香港執業

文盲都識上網

你究竟係度up乜9？

咪講緊你係你老母做生意嘅by-product囉！！！

行番以前英聯邦免試咪得
以前果d又唔識醫人？
入到DH HA做到有限度果d都係英美澳加做左幾年
呢條暗規矩都唔會變㗎啦

你班醫畜幾時放返醫藥分家先

而乜撚嘢家呀
講緊之前有人咁提議, 之後班香港醫生都反對咗呀

文盲識唔識上網我唔知, 但我而家只係知傻閪都識上網

幫返本地醫學生天公地義任何地方都係咁，得香港政府想整死自己人

咁叻咪係香港讀囉讀書廢入唔到香港，有啲錢就去外國，讀完又要返嚟同本地學生爭飯食

一句講曬
外來醫生要執業就要考同香港醫生同一個試
免試都ON撚9

如果全部收費有公眾議定上限我先撐囉！！！

所以我咪問緊你既然香港醫生自認咁撚勁點解之前又反對統一執業試? 你冇答到我條問題

同意, 咁樣最公平

班醫生夠疆咪出聲反抗
唔怕犯國安法咩
免執業試醫生只可以係公院做咪得
我第一個支持
反正窮人條命咁賤

16%考黎做乜？

做咩野要同你玩統一？係歧視外國醫學生唔得咩？老實講全部本地醫學生都係師弟妹，偏心係一定，唔通幫外人

係成個醫療制度、人口政策有問題
本地人住院100蚊一日全包，蚑那種就直接走數
病人數量不斷增加，正苦加病房加病床，但就唔加醫護人手

再者，管理層肥上瘦下，前線做到隻狗咁，每年逗幾百萬既膠層就un un 腳，得閑就落嚟做下show，驚死你唔夠忙；導致前線人手流失，留低既人就更加絕望，之後再更加多人走

成個香港醫療制度根本死症黎

其實正苦唔係無錢架，不過唔用係香港二等公民身上

咁想統一咪跟香港囉分3年考mb，外國果啲afford到先，衣家俾你一次過考哂仲想點

block

一句講曬
免試等於小學畢業都可以即刻執業

人海戰術

因為香港已經收歸國有

屌你係咪戇鳩，樓主幾時有講過驚畀人搶飯碗，一直都係講緊驚內地醫生免試走落嚟降低醫療水平，究竟有冇閱讀理解能力？

大家要開始做運動
保持身體健康
咁就可以少d睇醫生

我有個中學同學
全校至top
幾條A入醫科
一年就頂唔順轉科
唔係人人讀到

點解要玩統一？
因為香港班醫生經常將「恐怕海外畢業生不達本地標凖」呢句掛喺口邊, 但自己又唔係考同一個試喎, 但又自覺自己好高汁喎。咁最公平咪統一考執業試, 以免惹人非議。

係歧視外國學生唔得咩？
當然得, 此是之為保護主義, 最終醫生人手不足, 導致病人輪候時間長+極昂貴嘅醫療費用。

偏心本地醫學生, 唔幫外人
冇錯, 為咗幫所謂師第妹, 而令到病人輪侯時間長+極昂貴醫療費用, 此舉非常之能夠令香港醫生嘅醫德表露無遺。

乜原來我覆緊樓主咩

而家諗住搵支那醫生醫死人

跟香港分3年考mb其實都合理, 起碼公平。但你既然擔心外國嗰啲afford唔到, 咁點解唔大家一齊考lmchk, 咁咪大家都afford得到。

正正想講佢

我淨係知醫學會表態過，「不反對統一執業試」

如果全世界黎香港執業既醫生，都考返本地醫科生個試就最公平啦

人工唔高咪好似大陸咁等病人塞錢先做野

請問有冇source？

同意海外醫生考返本地醫科生個試就最公平

想知你公開試成績幾多分如果你咁有能力點解冇能力高分過其他人？

大陸人有香港新份證，上大陸野雞大學讀medic返黎直接60k執業，問你香港人死未

新香港係將支那唔入流既人吸黎 番係度就自求多福

你收撚皮啦
依家係講緊港共政府政治掛帥，犧牲香港人既健康

一講到本地醫生就會有一堆人出嚟話醫藥唔分家，又話應該同海外學生統一考試 成日將衣家公營醫療問題歸咎於醫生，衣家問題所在係公院留唔住人，走哂去私家，香港醫生已經saturated，連training位都唔夠，果頭仲不停咁開緊學位
衣家政府殺到埋身，好心就幫下本地年輕醫科生/醫生，一致抗敵唔得既

係都你收皮先 我唔係覆緊樓主

BINGO！！！

RootCause唔係公營留唔住人，係鎖唔住人至啱囉！！！

醫護培訓成本隻隻百經二百個起步，醫生仲只須踎幾年就可以開檔，搵水高公家幾倍打上！！！

所以，我認為要留公營至少10年，私營醫費公議定上限，你唔like有本事出去同鬼佬坡仔泰仔鬥，睇下你幾有料！！！

BINGO！！！

RootCause唔係公營留唔住人，係鎖唔住人至啱囉！！！

醫護培訓成本隻隻百幾二百個起步，醫生仲只須踎幾年就可以開檔，搵水高公家幾倍打上！！！

所以，我認為要留公營至少10年，公家服務冇錯至可以出街掛牌，私營醫費公議定上限，你唔like有本事出去同鬼佬坡仔泰仔鬥，睇下你幾有料！！！

但係你啱啱先承認香港醫生係玩緊保護主義, 呢頭又話問題唔應該歸咎於醫生？你咁矛盾嘅？

考試內容不一，課程範圍好大出入

你叫 HKU mbbs final year 去考果個執業試 (非校內) 係唔會有95% 的

我本身係香港醫生
原則上唔反對大陸醫生嚟公立幫手
可以幫輕吓臨床工作

又係你條怨婦

Final MB 有source 有人放水
根本有溫就會pass

終於有人講真話

又拉去醫學霸權

同瑪麗/東華班houseman 混熟
知道邊d係考試case根本唔難

又想從醫學霸權spin走呀？

唔係過支持免試，免試係絕對唔可行

但篇文似係用片面既事實黎呃支持

我都唔支持免試, 但至少要公平囉, 統一執業試+唔好再放水

A level 狀元就應付到

你放班垃圾入啲，啲病人郁唔郁就發惡要轉醫生，你都幾頭痕

惡過病人咪得

政府唔係唔夠錢 係港共支共貪哂d錢

仲有黑社會 10皮嘢一個月 無錢？係玩港人 立心破壞香港

手術成功但病人死咗

wish

你有冇logic? 有保護主義=醫生導致問題？你諗清楚先講啦，唔好盲反

華人社會窮人最惡

你老味垃圾政府
以前仲話推六大產業，將醫療產業化
你等拍烏蠅都得了

咁照你咁講而家政府個方法咪仲直接，阿豬阿狗都做到醫生 根本講到尾為咗增加人手而取消/降低執業試難道係本末倒置，學上面講話醫藥分家、護士分流仲好過啦

言下之意, 醫生有保護主義=不會導致問題？我真係冇你咁嘅logic

而且上面我覆你嗰啲你冇一個答到我, 剩係識負皮。
我只係以一個普通市民嘅角度以事論事。

想知個班本地/海歸返嚟trans 醫科嘅質素如何
感覺上好似好易入咁
咁人地咁辛苦考dse 為咩

你唔係普通市民，你係同醫生有仇嘅人

講乜都冇用， 你留喺度做醫生遲早入集中營， 有錢冇命享，共產黨對知識份子就係咁.

如果引入大陸醫生，我寧願去星加坡搵工

有無人記得偷渡betty
係咪grad 咗？

留翻同16%講

都就嚟連MO位都無 繼續努力

Pushhhh

政府依家個方法係仲直接, 但會惹人懷疑係咪想引入大陸醫生。

我所主張嘅唔係降低執業試難度, 只係統一個執業試, 因為事實上香港醫科畢業試同lmchk係唔相等的, 考試模式唔同, 而且有放水之疑。既然香港嘅醫生咁著緊個醫療質素, 相信佢哋唔會介意同海外醫生一齊统一考試, 以證明自己有足夠嘅執業資格嘅。

題外話, 政府個scheme唔係話只係豁免全球top 100 med schools咋咩？應該唔係阿豬阿狗都入得？我唔知

連登仔留港派

緊係無啦 傻左咩你
我呢家都成日潤d病人 第時大陸醫生都要受架啦

政府大把錢 輸送晒比建築業啫

所以我第時打算去大灣區睇症

全世界都係咁架啦 講到香港獨有咁 無人保護既專業咪變到ive 都讀到engine 咁囉

咁市民都會病㗎嘛, 公院輪流時間長, 私院又負擔唔起可以點？

你唔同意我嘅觀點可以繼續同我討論, 唔需要話咩有仇冇仇嘅
而且我只係話應該統一執業試, 咁就同佢哋有仇呀？除非我嘅建議影響到佢哋嘅利益, 咁當我仇人囉

繼續做醫畜 準備定紅包啦 廢鳩連登仔

全世界包唔包美國、澳洲、紐西蘭、新加坡、同埋97前嘅香港？

其實一直都有叫 「有限度註冊」
但跟本無人會理係大陸收紅包仲好 無得出私家=垃圾工

連登仔就係要分化 就係要群眾鬥群眾
落井下石 睇人仆街最開心
一黎連登仔其實無say
二黎 未體會到自己要睇公立 跟本都好少人係大病過

*統一

你咪睇下呢家可唔可以互通囉 我都想去美國做醫生色試 發下夢就得 去非洲可能就免試 on99

英國就係免試呢家鬼撚咁多印度西煩到on9

加油

你估final MB容易d 定LMCHK 容易d
比我考我寧願考LMCHK
根本考d 野係bread and butter 到如果我個houseman 呢d野唔識實屌到佢hihi

CU HKU 嘅所謂畢業試其實係校內試，唔係醫委會出卷，而考核內容有晒source，而passing cutoff 唔係60%。另外香港分兩次考，year 3 同6各考一次，所以拎LMCHK 同local exam 比較，你太睇得重local students

有時要下a and e 執case 見到係大陸比人踢返來真係嚇死你
好多時都係個patient無錢比就比人Cross border 踢下來
Antibiotics 亂開
Diagnosis 錯哂
上到來n咁多樣野都錯要執返好
佢地下來做我collegues 應該要激死50次

美國不論係local或者foreign醫學生都係考usmle

澳洲、紐西蘭部分med schools係互認

新加坡有個list豁免top medical school graduates免試執業, 只需要考返個醫學英文試

97前香港豁免英聯邦國家醫生畢業生來港執業

大把大陸ho / mo 亂咁consult 點敢真屌隔離department 既mo 呀

HKU Final MB咪又係一次過考哂咁多科

唔好討論咁多啦 香港人有撚say 咩
呢家大陸人大暗地叫林鄭開門比自己仔女落黎呀
咪撚以為自己有say 先得啦
唔想睇大陸醫生就買保險睇私家 過多廿年 得大陸醫生你簡 走都走唔甩呀
移左民就唔洗諗咁多

你話我on9呀嘛, 咁我咪認真答你囉

無一個國家係咁易走 可以走我都走左
Singapore要人請你已經係barrier
專科唔認可 要重新讀過

如果你行內人就明
如果你唔係 就唔會知出面保護主義幾重

其實內容差唔多

錯到仆街
第一 mb絕對啊係考2次
Cu 係year 3 year 4 year 5 同year 6 都要考
Hku 係year 2 year 3 year 6 都要考
第二MB standard 係有external examiner monitor 的
每年都有人來睇卷同考ding 同焦viva
第三 source 的問題
F唔講其他 講final mb
最佔分重的係clinical
Medical 就係osce
Surgical 就short case
個個人考都唔同
有時去到mrcp MRCS standard
你想點有source?

個個地方會有保護主義，如果連本地培訓都要考試，會比外人笑自己地方養都信唔過，香港又唔係多med schools

CU 已經轉左year 3 &6 叫做MB year 4-5 係當普通assessments 同埋係分開每科考

Year 5係2nd mb part 1year 6係part 2
唔識唔好咁柒

你指CCE ?

你講乜鳩姐而家講緊大陸嘅人嚟香港做醫生可以免考試啊，你講咩廢話呀。係要沖出嚟柒嘅

Yes

好似話正係考year 5嘅科

成篇文都冇講醫藥分家都可以拉埋嚟屌 犀利 利申支持分

有人拎到distinction的考試都係mb試

擺明特登屌柒你班醫畜 吹咩？

講緊整體醫療質素嘅問題 而唔係錢嘅問題
之前賺嗰啲繼續喺私家繼續賺啦
到時你要俾紅包睇醫生唔好喊

但係分開每年幾科考 唔使LMCHK 一次過chur晒咁多科

醫畜公立係tax payer 俾錢
私家係客俾錢
Both u are well paid for it
屌你老母

其實唔難

支那醫生有料嘅，又使乜落嚟香港搵食，日日收利是都收到手軟，排隊做手術。  係無料嘅支那醫生先要落嚟香港呃飯食
真係貪香港醫療系統夠全面、學到嘢

幾萬蚊一個月，仲支那人貪性出哂嚟

睇你點睇啦
Hku 一次過考哂咁多科
同埋cu hku 考都考到member level
尢其是medicine 同surgery
LMCHK 極其量都係bread and butter 唔識會死的野
仲要完全唔考返basic science
同英國個gmc 差唔多level
你睇下usmle 美國個執業試就明
MB 唔會考得咁易
如果我要去外國做醫生 （認真研究緊）考香港level 的試我應該仆到去

今日你cut咗執業試
你唔係諗住過多幾年會恢複返掛？
註冊要求只會越嚟越鬆
今日放寬少少 聽日又再放寬多少少
然後就沒有然後了

執業試係底線嚟

如果無記錯嘅話香港嘅醫生去英國考執業試(?)個合格率係同當地嘅醫生差唔多

詳細唔記得 有錯請指正

據我朋友所講，written嘅question banks 年年都差唔多，温晒source 要pass 唔難，但OSCE 都有question bank，佢地一早知道玩法係點，同埋自己有啲professor 點都會放少少水，叫人温下咩case

都係果句 係有source
好occasionally 會放水
不過final mb 你最重要果part 係個個考的內容都唔同
因為clinical 佢真係帶你去睇唔同patient

係因為外國尖子唔讀醫 讀engineering
如果外國最top果班讀醫都會高passing rate

呢個真天才來
又識唱歌
又讀完phd
廣東話都係落到來先學

識得？
睇YouTube啲comment好似話佢係腦內科

唔好葡萄啦垃圾

你有本事咪做埋

其實諗落都幾撚癲，果啲人明明中學都喺最top果個，但入到去個個都咁勁大家都喺好撚勤力加聰明既人，你一hea啲都比下去，個壓力真喺大到仆街

有本事考個牌返嚟先講啦達克效應。咁簡單，醫生一早俾人取代咗啦。用下個屎忽老諗吓!

tui

開返條免執業醫生醫療隊，專醫非港人咪得

我賺錢多過你踎SMO，洗同你癲？？

想問關賺錢咩事，九唔搭八都叫你唔好自己買藥亂食，食到烚吓烚吓

早聽你講啦！！

就係衰當日食錯藥扶貧中出漏低左你，哎！！！

醫生呢D垃圾職業係香港先會吹奏

我寧願要高質醫生
理撚你有乜霸權
呢啲高專業既行業根本就唔應該俾廢柴有機會入去

會考5分入去謀財害命呀

如果我個醫生係Tommy咁樣

得pass 同 fail

200個好少
起條垃圾橋都18億啦

其實美國係開門見山，寫明係保護主義
寫明本地畢業生優先
有多既位，本地生唔肯做既位，伏位，先由外人頂上

日本山卡啦醫院請唔到人

你咁豪，不如每隻港豬交稅都min.$5萬ok？？？

d廣東話咁正ge

Respect to 香港醫生
政府唔封關 得香港班醫護頂住
寒窗苦讀多年 罷工救港仲要畀港共政府秋後算賬
去到宜家又一句「免試執業」引入大陸醫生
港共政府真係痴撚線

我淨係覺得香港班私家專科醫生同好多都貪錢、睇症求其、無醫德、無必要做手術都推你去做又唔講清楚後遺症、做手術求其出左事又唔負責仲用法律撻人奶過野所以對香港私家醫護感覺好差 無你地講得咁偉大(公立果d唔知會唔會有心d 無乜點睇) 上seedoctor都見到好多醫生d操守真係差到離哂譜 識考試又點 無醫德又無心醫人 淨係為左賺診金賺手術費

而家最top去晒做it dog
香港仲笑緊做it dog

我去睇NHS, 新香港醫生留返俾愛國人士睇

聽啲medic frd講好似都有分grade黎簡內外科果啲詳情唔太清楚

咁撚柒嘅點解你

因為香港啲it 真係廢
香港IT大部份CRUD
外國係做R&D 講IT深圳水平都高香港幾條街 鬥平又係印度佬平
不過香港低分先讀IT係咁 僱主都唔expect呢班低分可以做到咩
連最低能整個網購 都可以廢到減一蚊變真係一蚊

啱嘅 香港係用美國 rnd整出嚟嘅嘢 咁相對係爭好遠嘅
但香港都有值十皮人工嘅it dog 嘅

香港過十皮大部份係IT sales
唔係做技術

so true

垃圾駁唔到呀？

係咪我嘅建議有可能影響到你嘅利益呀？

你有point你就講啦, 屙屎唔出咁做乜啫

講柒點夠你黎

咁完美應該係gay

香港過十皮大部份係sales
唔係做技術

Ching係咪連普基本醫學概念都冇 你咁叻去讀個master啦
而家連pt ot都係低medic幾分先入到播

精神科要最靚grade先做到

政府：見唔到醫生出黎罷工絶食
即係冇人反對啦 過得
事實係得幾條友出嚟反

Accountant 先係

同你呢啲唔識字嘅人講醫生
真係對牛彈琴